---
title: >-
    ایران مال شماست
---
# ایران مال شماست

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>هان ای ایرانیان‌! ایران اندر بلاست</p></div>
<div class="m2"><p>مملکت داریوش دستخوش نیکلاست</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>مرکز ملک کیان در دهن اژدهاست</p></div>
<div class="m2"><p>غیرت اسلام کو؟ جنبش ملی کجاست</p></div></div>
<div class="b2" id="bn3"><p>برادران رشید! این همه سستی چراست</p>
<p>ایران مال شماست‌، ایران مال شماست</p></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>به کین اسلام باز، خاسته برپا صلیب</p></div>
<div class="m2"><p>خصم شمال و جنوب داده ندای مهیب</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>روح تمدن به لب آیهٔ امن یجیب</p></div>
<div class="m2"><p>دین محمد یتیم‌، کشور ایران غریب</p></div></div>
<div class="b2" id="bn6"><p>بر این یتیم و غریب نیکی آئین ماست</p>
<p>ایران مال شماست‌، ایران مال شماست</p></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>دولت روس از شمال رایت کین برفراشت</p></div>
<div class="m2"><p>به محو دین مبین به خیره همت گماشت</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>به خاک ایران نخست تخم عدوات بکاشت</p></div>
<div class="m2"><p>به غصب ایران سپس پیش کند یادداشت</p></div></div>
<div class="b2" id="bn9"><p>کنون به مردانگی پاسخ دادن سزاست</p>
<p>ایران مال شماست‌، ایران مال شماست</p></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>چند به ما دشمنان حیله طرازی کنند؟</p></div>
<div class="m2"><p>چند به ایران زمین دسیسه بازی کنند؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn11"><div class="m1"><p>چند چو پیلان مست با ما بازی کنند؟</p></div>
<div class="m2"><p>چند به ناموس ما دست درازی کنند؟</p></div></div>
<div class="b2" id="bn12"><p>دست ببریدشان، گرتان غیرت بجاست</p>
<p>ایران مال شماست، ایران مال شماست</p></div>
<div class="b" id="bn13"><div class="m1"><p>هان ای ایرانیان بینم محبوستان</p></div>
<div class="m2"><p>به پنجهٔ انگلیس به چنگل روستان</p></div></div>
<div class="b" id="bn14"><div class="m1"><p>گویی در این میان گرفته کابوستان</p></div>
<div class="m2"><p>کز دو طرف می‌برند ثروت و ناموستان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn15"><p>در ره ناموس و مال‌، کوشش کردن رواست</p>
<p>ایران مال شماست‌، ایران مال شماست</p></div>
<div class="b" id="bn16"><div class="m1"><p>سکندر کینه‌جوی رفت ز ایرانتان</p></div>
<div class="m2"><p>هر قل رومی نژاد بکرد ویرانتان</p></div></div>
<div class="b" id="bn17"><div class="m1"><p>ز گیر و دار عرب تهی شد اوطانتان</p></div>
<div class="m2"><p>خزان چنگیزیان شد ز گلستانتان</p></div></div>
<div class="b2" id="bn18"><p>بهار ایرانتان باز خوش و با صفاست</p>
<p>ایران مال شماست‌، ایران مال شماست</p></div>
<div class="b" id="bn19"><div class="m1"><p>گهی که شد اصفهان به چنگ افغان دچار</p></div>
<div class="m2"><p>لشکر پطرکبیر یافت به گیلان قرار</p></div></div>
<div class="b" id="bn20"><div class="m1"><p>عراق و تبریز شد ز خیل ترکیه خوار</p></div>
<div class="m2"><p>جنبش ملی کشید یکسره زایشان دمار</p></div></div>
<div class="b2" id="bn21"><p>ماند به ایرانیان ایران بی‌بازخواست</p>
<p>ایران مال شماست‌، ایران مال شماست</p></div>
<div class="b" id="bn22"><div class="m1"><p>به جستجوی حقوق میان ببستید باز</p></div>
<div class="m2"><p>جان بداندیش را زکینه خستید باز</p></div></div>
<div class="b" id="bn23"><div class="m1"><p>جیش ستبداد را بهم شکستید باز</p></div>
<div class="m2"><p>به فر کیهان خدای زغم برستید باز</p></div></div>
<div class="b2" id="bn24"><p>آری یار شما فره کیهان خداست</p>
<p>ایران مال شماست‌، ایران مال شماست</p></div>